**Закон 48. Обрети неопределенность формы**

Грин считает крайне важным научиться быстро реагировать и приспосабливаться. Сильные мира сего постоянно создают новые формы, и их власть зависит от скорости собственных изменений. Жесткий правитель может казаться сильным, но со временем его негибкость надоедает, и подданные мечтают о его свержении. Гибких правителей больше критикуют, но они выдерживают испытание временем, и рано или поздно к ним приходит признание народа. Текучесть форм — стратегическая позиция, а постоянное изменение формы — инструмент. Оборотная сторона закона: при необходимости быстро сконцентрируйте все силы для сильной атаки. Помните не только о сиюминутном эффекте, но и обдумывайте стратегию.  
  
  #48ЗаконовВласти
